*Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.*

var - устаревший способ объявления переменной, главное отличие от let
 заключается в области видимости переменной, которая при let
  ограничивается блоком, а не функцией как в случае с объявлением через var

const - объявлятся переменные, которые не буду меняться и как правило их нельзя перезаписывать

*Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?*

область видимости данной переменной ограничивается только функцией и могут возникать ошибки, если есть еще где-то в документе/программе переменная с подобным названием.